澳門拒公民黨區議員入境

澳門拒公民黨區議員入境

港聞

【本報訊】近月澳門多次拒絕民主派人士入境，帶街坊到澳門一天遊的公民黨油尖旺區議員余德寶（圖），昨亦遭澳門以「企圖入境澳門從事危害公共安全或秩序之活動」為由，拒絕他入境。剛於兩個月前才成功入境的余質疑事件與澳門立會選舉臨近有關。

繼公民黨郭家麒、民主黨尹兆堅、黃碧雲、區鎮樺、柯耀林後，公民黨區議員余德寶昨早9時帶60多位街坊赴澳門觀光，並計劃於同日晚上7時返港。余指他無打算帶團友參觀選舉或拉票活動。

抵澳後團友順利入境，僅余被拒絕入境。澳門入境當局帶余到一房間後，約一個多小時後正式拒絕他入境，並要求他12時半乘船返港。余指拒絕入境通知書上顯示其被拒入境原因，是他「存有強烈迹象顯示，利害關係人企圖入境澳門特區從事危害澳門公共安全或公共秩序之活動。」

兩個月前才成功入境

余斥指控失實，感到憤怒：「點解來旅行都會話我危害公眾秩序嘅行為？」又透露，有建制派議員於周六同樣也帶街坊到澳門一天遊順利無阻，難以理解自己為何被拒。

曾到過澳門五、六次的余透露，兩個月前才和朋友順利入境，質疑今次被拒是因澳門本月中舉行立會選舉，當局不想本港民主派人士入境澳門；又指該黨會去信林鄭月娥和保安局局長李家超，要求政府向澳門跟進為何最近接連有民主派人士和傳媒工作者被拒絕入境澳門。

■記者姚國雄